何猷君戀愛巷塗鴉示愛惹爭議 文綺華︰與文化局商討是否觸法

賭王何鴻燊四房兒子何猷君早前求婚成功，近日網上廣泛流傳二人在國內明星相親節目《愛的時差》其中一段片段，片中所見何猷君在大三巴下戀愛巷一幅牆壁上塗鴉，向奚夢瑤示愛。而戀愛巷為本澳文物建築，有關片段引起坊間熱議。

旅遊局局長文綺華受訪時稱，事發在世遺城區，有關行為會否抵觸法律，會同文化局等相關部門商討。她稱，拍攝許可一般須向文化局申請，並非旅遊局權限。她亦提醒旅客及市民，胡亂塗鴉可觸犯法律。

至於有關行為會否因「明星效應」向旅客帶出錯誤訊息？文綺華表示，當局與其他部門已計劃了一段時間，針對旅客「一籃子」宣傳控煙、負責任博彩等的重要訊息，正計劃推出小冊子或在官方帳號上宣傳，希望旅客不要將當地習慣帶到澳門，避免因一時興起而誤墮法網。

(節錄)

全文︰

班官頭都㾗埋

之後咪又不了了之

D字仲肉酸過小學生寫既字

er er有錢人不在此限

屌你，成案例，如果無事
以後遊客去澳門寫爆幅牆佢

No✅

唔可以買起成條街

點會有事，你估澳門真係由澳門政府話事咪

正想講
但算啦，有錢佬邊個夠膽搞
政府都廢撚左

澳門夠膽拉賭王D人咩
我諗香港人可能識睇殘體,但未必識寫全句殘體
賭王仔識寫全句,真係正宗支那仔,娶支那雞真係啱撚晒

求其話當初拎咗許可
旅遊局定唔知咩部門話可以拎黎做旅遊景點所以一早批咗咪得

其實點解叫小明?

罰佢油返幅牆囉

澳門根本係人治
你小心自己好過啦

禾巴是你剛

局長唔怕喺快餐店俾人扑頭?

幾時輪到我寫
係都係睇支那節目班蝗寫啦
留名等睇幅牆變全黑

令我諗起某廢老高層

要商討